# Buyuk bulutli devor


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## Cloudflare-ni to'xtating


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  "Buyuk Cloudwall" AQSh kompaniyasining Cloudflare Inc.CDN (kontent etkazib berish tarmog'i) xizmatlari, DDoS yumshatish, Internet xavfsizligi va tarqatilgan DNS (domen nomi serveri) xizmatlarini taqdim etadi.  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  Cloudflare dunyodagi eng katta MITM proksi (teskari proksi).Cloudflare CDN bozor ulushining 80% dan ko'prog'iga egalik qiladi va bulutli bulutlardan foydalanuvchilar soni har kuni o'sib bormoqda.Ular o'z tarmoqlarini 100 dan ortiq mamlakatlarga kengaytirdilar.Cloudflare Twitter, Amazon, Apple, Instagram, Bing & Wikipedia-dan ko'ra ko'proq veb-trafikka xizmat qiladi.Cloudflare bepul rejani taklif qiladi va ko'p odamlar o'z serverlarini to'g'ri sozlash o'rniga uni ishlatadilar.Ular qulaylikni ustun qo'yib, shaxsiy hayotni almashtirdilar.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  Cloudflare chegara qo'riqchisi agenti sifatida ish yuritadigan veb-server bilan sizning o'rtangizda joylashgan.Siz tanlagan manzilga ulana olmaysiz.Siz Cloudflare-ga ulanmoqdasiz va sizning barcha ma'lumotlaringiz parolini ochib, tezda topshirilmoqda. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  Dasturiy veb-server ma'muri agentga - Cloudflare-ga kimning "veb-xususiyatiga" kirish huquqini belgilashga va "cheklangan maydon" ni belgilashga ruxsat berdi.  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  To'g'ri rasmga qarang.Siz Cloudflare faqat yomon odamlarni to'sadi deb o'ylaysiz.Siz Cloudflare har doim onlayn (hech qachon pastga tushmaydi) deb o'ylaysiz.Siz qonuniy botlar va brauzerlar veb-saytingizni indekslashi mumkin deb o'ylaysiz.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  Biroq, bular umuman to'g'ri emas.Cloudflare begunoh odamlarni sababsiz to'sib qo'ymoqda.Cloudflare pastga tushishi mumkin.Cloudflare qonuniy botlarni bloklaydi.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  Har qanday xosting xizmati singari, Cloudflare ham mukammal emas.Origin server yaxshi ishlayotgan bo'lsa ham, ushbu ekranni ko'rasiz.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  Sizningcha, Cloudflare 100% ish vaqtiga ega deb o'ylaysizmi?Cloudflare necha marta tushib ketishini bilmayapsiz.Agar Cloudflare tushib qolsa, mijozingiz veb-saytingizga kira olmaydi. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  Ko'pgina odamlarning veb-tarkibini ko'rishdan (ya'ni, Xitoy materikidagi hamma va tashqaridagi odamlar) filtrlash bo'yicha o'xshash ishlarni bajaradigan Xitoyning Buyuk xavfsizlik devoriga nisbatan shunday deyiladi.Shu bilan birga, ular mutlaqo boshqacha veb-saytni, "tank odam" qiyofasi va "Tiananmen maydonidagi norozilik namoyishlari" tarixi kabi tsenzuradan xoli vebni ko'rishga ta'sir qilmadilar. | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  Cloudflare katta kuchga ega.Bir ma'noda, ular oxirgi foydalanuvchi oxir-oqibat ko'rgan narsalarini boshqaradi.Cloudflare tufayli veb-saytni ko'rib chiqishingiz taqiqlangan. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  Cloudflare tsenzurasi uchun ishlatilishi mumkin. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  Cloudflare uni bot deb o'ylashi mumkin bo'lgan kichik brauzerdan foydalansangiz, bulutli veb-saytni ko'rishingiz mumkin emas (chunki ko'pchilik uni ishlatmaydi). | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  Siz ushbu invaziv "brauzer tekshiruvidan" Javascriptni yoqmasdan o'tolmaysiz.Bu sizning qimmatli hayotingizning besh (yoki undan ko'p) soniyasini yo'qotishdir. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  Cloudflare shuningdek, Google, Yandex, Yacy va API mijozlari kabi qonuniy robotlar / brauzerlarni avtomatik ravishda bloklaydi.Cloudflare qonuniy tadqiqot botlarini buzish maqsadida "bulutli bulutlarni chetlab o'tish" jamoatchiligini faol ravishda kuzatib boradi. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  Cloudflare xuddi shu tarzda Internetga ulanishi yomon bo'lgan ko'plab odamlarning orqasida joylashgan veb-saytlarga kirishiga to'sqinlik qiladi (masalan, ular 7+ qatlamli NAT ortida yoki bir xil IP-ni ulashishlari mumkin, masalan, bir nechta rasm CAPTCHA-larni hal qilmasa).Ba'zi hollarda, bu Google-ni qondirish uchun 10 dan 30 minutgacha davom etadi. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  2020 yilda Cloudflare Google-ning Recaptcha-dan hCaptcha-ga o'tdi, chunki Google undan foydalanganligi uchun haq olmoqchi.Cloudflare sizga shaxsiy hayotingizga g'amxo'rlik qilishlarini aytdi ("bu maxfiylik masalasini hal qilishga yordam beradi"), ammo bu shubhasiz yolg'on.Hammasi pul bilan bog'liq."HCaptcha veb-saytlarga botlarni va boshqa suiiste'mol usullarini blokirovka qilishda ushbu talabga javoban pul ishlashga imkon beradi" | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  Foydalanuvchi nuqtai nazaridan, bu juda ham o'zgarmaydi. Sizni uni hal qilishga majbur qilishmoqda. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  Ko'p odamlar va dasturiy ta'minot har kuni Cloudflare tomonidan bloklanadi. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  Cloudflare dunyo bo'ylab ko'plab odamlarni bezovta qilmoqda.Ro'yxatni ko'rib chiqing va saytingizda Cloudflare-ni qabul qilish foydalanuvchi tajribasi uchun yaxshi yoki yo'qligini o'ylang. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  Agar xohlagan narsani qila olmasangiz, Internetning maqsadi nima?Sizning veb-saytingizga tashrif buyurganlarning aksariyati, agar veb-sahifani yuklay olmasalar, boshqa sahifalarni qidirishadi.Siz biron bir tashrif buyuruvchini faol ravishda to'sib qo'ymasligingiz mumkin, ammo Cloudflare-ning standart xavfsizlik devori ko'plab odamlarni blokirovka qilish uchun etarlicha qat'iydir. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  Javascript va Cookies-ni yoqmasdan captcha-ni hal qilishning iloji yo'q.Cloudflare ularni aniqlash uchun brauzer imzosini yaratish uchun foydalanadi.Cloudflare saytni ko'rib chiqishni davom ettirishga qaror qilish uchun sizning shaxsingizni bilishi kerak. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg) |
|  Tor foydalanuvchilari va VPN foydalanuvchilari ham Cloudflare qurboni.Ikkala echim ham o'z mamlakati / korporatsiyasi / tarmoq siyosati tufayli sansürsüz Internetga ega bo'la olmaydigan yoki shaxsiy hayotini himoya qilish uchun qo'shimcha qatlam qo'shishni istagan ko'plab odamlar tomonidan qo'llaniladi.Cloudflare bu odamlarga uyatsiz hujum qilmoqda va ularni proksi-server echimini o'chirishga majbur qilmoqda. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  Agar siz Torni shu paytgacha sinab ko'rmagan bo'lsangiz, biz Tor brauzerini yuklab olishga va sevimli veb-saytlaringizga kirishga maslahat beramiz.Sizga bank veb-saytiga yoki hukumat veb-saytiga kirmaslikni tavsiya qilamiz, aks holda ular sizning hisobingizga bayroq qo'yishadi. Ushbu veb-saytlar uchun VPN-dan foydalaning. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  Siz "Tor noqonuniy!" Tor foydalanuvchilari jinoyatchidir! Tor yomon! ". Yo'q.Siz Tor haqida televizordan bilib olishingiz mumkin, chunki Tordan Darknet va qurol, giyohvand moddalar yoki qattiq pornolarni ko'rish uchun foydalanish mumkin.Yuqorida keltirilgan bayonotda aytilishicha, ushbu turdagi buyumlarni sotib olish mumkin bo'lgan ko'plab veb-saytlar mavjud, ammo ko'pincha saytlar clearnet-da paydo bo'ladi.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  Tor AQSh armiyasi tomonidan ishlab chiqilgan, ammo hozirgi Tor Tor loyihasi tomonidan ishlab chiqilgan.Tor-dan foydalanadigan ko'plab odamlar va tashkilotlar, shu jumladan sizning kelajak do'stlaringiz.Shunday qilib, agar siz veb-saytingizda Cloudflare-dan foydalansangiz, siz haqiqiy odamlarni to'sib qo'yasiz.Siz potentsial do'stlik va ishbilarmonlik shartnomasini yo'qotasiz. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  Va ularning DNS xizmati, 1.1.1.1, shuningdek, foydalanuvchilarni Cloudflare-ga tegishli soxta IP-manzilni, "127.0.0.x" kabi localhost IP-ni qaytarish orqali veb-saytga kirishni filtrlaydi yoki shunchaki hech narsa qaytarmaydi. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  Cloudflare DNS, shuningdek, soxta DNS javoblari tufayli smartfon dasturidan kompyuter o'yiniga onlayn dasturiy ta'minotni buzadi.Cloudflare DNS ba'zi bank veb-saytlarini so'roq qila olmaydi. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  Va bu erda siz o'ylashingiz mumkin,<br>Men Tor yoki VPN dan foydalanmayapman, nega menga g'amxo'rlik qilishim kerak?<br>Men Cloudflare marketingiga ishonaman, nega menga g'amxo'rlik qilishim kerak<br>Mening veb-saytim https, nega menga g'amxo'rlik qilishim kerak | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  Agar siz Cloudflare-dan foydalanadigan veb-saytga kirsangiz, siz nafaqat veb-sayt egasiga, balki Cloudflare-ga ham ma'lumot almashasiz.Bu teskari proksi-server ishlaydi. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  TLS trafigini parolini ochmasdan tahlil qilish mumkin emas. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  Cloudflare xom parol kabi barcha ma'lumotlaringizni biladi. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  Bulutli zot har doim bo'lishi mumkin. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  Cloudflare-ning https-lari hech qachon oxirigacha bo'lmaydi. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  Ma'lumotlaringizni Cloudflare, shuningdek 3 harfli agentlik bilan bo'lishishni xohlaysizmi? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  Internet foydalanuvchisining onlayn profili - bu hukumat va yirik texnologik kompaniyalar sotib olmoqchi bo'lgan "mahsulot". | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  AQSh Milliy xavfsizlik vazirligi ma'lum qildi:<br><br>Sizda mavjud bo'lgan ma'lumotlar qanchalik qadrli ekanligini bilasizmi? Ushbu ma'lumotlarni bizga sotishning biron bir usuli bormi?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  Cloudflare shuningdek "Cloudflare Warp" deb nomlangan BEPUL VPN xizmatini taqdim etadi.Agar siz undan foydalansangiz, barcha smartfonlaringiz (yoki sizning kompyuteringiz) ulanishlar Cloudflare serverlariga yuboriladi.Cloudflare qaysi veb-saytni o'qiganingizni, qanday izoh yozganingizni, kim bilan suhbatlashganingizni va boshqalarni bilishi mumkin.Siz o'z ma'lumotingizni Cloudflare-ga ixtiyoriy ravishda berasiz.Agar siz "Siz hazillashyapsizmi? Cloudflare xavfsizdir. ” keyin VPN qanday ishlashini bilib olishingiz kerak. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  Cloudflare ularning VPN xizmati sizning Internetingizni tezkor qilishini aytdi.Ammo VPN sizning Internet aloqangizni mavjud ulanishdan sekinroq qiladi. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  PRISM mojarosi haqida siz allaqachon bilishingiz mumkin.To'g'ri, AT&T NSA-ga kuzatuv uchun barcha internet ma'lumotlarini nusxalashga imkon beradi. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  Aytaylik, siz NSAda ishlaysiz va siz har bir fuqaroning internet-profilini xohlaysiz.Bilasizmi, ularning aksariyati Cloudflare-ga ko'r-ko'rona ishonishadi va shundan foydalanadilar - faqat bitta markazlashtirilgan shlyuz - o'zlarining serverlariga ulanish (SSH / RDP), shaxsiy veb-sayt, chat veb-sayti, forum veb-sayti, bank veb-sayti, sug'urta veb-sayti, qidiruv tizimi, maxfiy a'zo - faqat veb-sayt, kim oshdi savdosi veb-sayti, xaridlar, video veb-sayt, NSFW veb-sayti va noqonuniy veb-sayt.Shuningdek, ular Cloudflare's DNS ("1.1.1.1") xizmati va VPN ("Cloudflare Warp") xizmatidan "Xavfsiz! Tezroq! Yaxshisi! ” Internet tajribasi.Ularni foydalanuvchining IP-manzili, brauzerning barmoq izi, cookie-fayllari va RAY-ID bilan birlashtirish maqsadning onlayn profilini yaratish uchun foydali bo'ladi. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  Siz ularning ma'lumotlarini xohlaysiz. Siz nima qilasiz? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **Cloudflare - bu chuqurchalar.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **Hamma uchun bepul asal. Ba'zi qatorlar biriktirilgan.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **Cloudflare-dan foydalanmang.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **Internetni markazsizlashtirish.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    Iltimos, keyingi sahifaga o'ting:  "[Cloudflare axloq qoidalari](uz.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_meni bosing_

## Ma'lumotlar va qo'shimcha ma'lumotlar
</summary>


Ushbu ombor Tor foydalanuvchilari va boshqa CDN-larni blokirovka qiladigan "Great Cloudwall" ortida turgan veb-saytlarning ro'yxati.


**Ma'lumotlar**
* [Cloudflare Inc.](../cloudflare_inc/)
* [Cloudflare foydalanuvchilari](../cloudflare_users/)
* [Cloudflare domenlari](../cloudflare_users/domains/)
* [Cloudflare bo'lmagan CDN foydalanuvchilari](../not_cloudflare/)
* [Torga qarshi foydalanuvchilar](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**Qo'shimcha ma'lumot**
* [deCloudflare Subfiles](../subfiles/README.md)
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * Yuklash: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * Original elektron kitob (ePUB) CCR materialining mualliflik huquqining buzilishi sababli BookRix GmbH tomonidan o'chirilgan
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * Chipta juda ko'p marta buzilgan.
  * [Tor loyihasi tomonidan o'chirilgan.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [34175 chiptasini ko'ring.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [Oxirgi arxiv chiptasi 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_meni bosing_

## Siz nima qila olasiz?
</summary>

* [Tavsiya etilgan harakatlar ro'yxatini o'qing va do'stlaringiz bilan o'rtoqlashing.](uz.action.md)

* [Boshqa foydalanuvchining ovozini o'qing va o'z fikrlaringizni yozing.](../PEOPLE.md)

* Biror narsani qidiring: [Ansero](https://ansero.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) ([clearnet](https://ansero.eu.org/)), [Ss \#Search](https://sercxi.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/?ul=uz) ([clearnet](https://sercxi.eu.org/))

* Domenlar ro'yxatini yangilang: [Ko'rsatmalar ro'yxati](../INSTRUCTION.md).

* [Tarixga Cloudflare yoki loyiha bilan bog'liq voqealarni qo'shing.](../HISTORY.md)

* [Yangi asbob / skriptni sinab ko'ring va yozing.](../tool/)

* [O'qish uchun bir nechta PDF / ePUB.](../pdf/)

* [Help translate deCloudflare](translateData/instructions.md)


---

### Soxta akkauntlar haqida

Twitter, Facebook, Patreon, OpenCollective, Villages va hokazo bizning rasmiy kanallarimizga o'xshash soxta akkauntlar mavjudligi haqida We biladi.
**Sizning elektron pochtangizni hech qachon so'ramaymiz.
Biz hech qachon sizning ismingizni so'ramaymiz.
Biz hech qachon sizning kimligingizni so'ramaymiz.
Biz sizning joylashuvingizni hech qachon so'ramaymiz.
Biz hech qachon sizning xayr-ehsoningizni so'ramaymiz.
Biz hech qachon sizning sharhingizni so'ramaymiz.
Sizdan hech qachon ijtimoiy tarmoqlarda kuzatib borishingizni so'ramaymiz.
Ijtimoiy tarmoqlaringizdan hech qachon so'ramaymiz.**

# Soxta hisob qaydnomalariga ishonmang.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)
